點解經濟學好似仲複雜過科學?

永遠都唔會有controlled environment俾你做實驗 啲專家都好似搞唔清楚實際環境
結果啲問題好似都係推俾將來嘅人黎搞

經濟學是鳩吹，所以好多經濟要加好多數去證明，變咗好Q複雜。

利申：會考Econ A

社會科學研究嘅係人，人咁鬼煩

留名
高考讀唔掂econ 到而家都好憎好不解econ

冇讀過econ, 留名學野

我就係想有人傾下經濟學 有冇有學識嘅巴打可以講下
例如講下凱因斯主義 新自由主義 等等點樣應用係現實當中

正如你所講
Econ無得做experiment
好多variables 都互相有影響 但無得透過人為實驗Test 因果關係

家陣經濟學家研究一個宏觀問題
好多時都係用舊data睇d關係
或者用簡化既assumptions 去砌model出來predict 或解釋下現象

我唔敢講話複雜過自然科學
但肯定既係現實環境既複雜同令經濟學家好難全盤知道件事既原因同結果
再加上人會變 同埋有expectation 既存在
導致同一個policy tool今日用同他日再用既結果有唔同

經濟學係人類行為學

人類行為常變

一般科學唔會常變

點比？

有堆白痴以為經濟已經嚴謹到好似物理學咁 結果

睇多左paper 同model就知道
其實D咩Keynesian啊 New Classical 啊 都係講緊佢地係咩用咩model framework 去解個Economy
唔同既assumption 唔同既framework下 個結果唔同 咪會有唔同既主義

例如係高中Econ學簡單版本既Keynesian Model咪會見到
Fiscal stimulus 點樣boost個Economy
但係又可能有人信 Ricardian Equivalence
Fiscal stimulus 其實boost唔到個Economy

好難話邊個岩邊個錯
因為empirical睇 D model 有時用得到 有時用唔到
又有時某D地方用得到 有時某D地方用唔到
唔一定係個model錯
只係本身D model係簡化左好多現實情況
所以好多時會按Case 係model上面做modification

因為真係複雜過科學
除非你有辦法將人既所有行為都量化成數據
先有辦法做到

String theory咪又係驗證唔到

經濟學是一門對產品和服務的生產、分配以及消費進行研究的社會科學

大數據 深度學習 人工智能 可以了～

有"人" involve就會複雜

有堆唔識野既人以為Econ就係9up

經濟學本身好嚴謹
大部份theory經得起數學既考驟
因為同物理學一樣都係向數學借tools
例如好多macro model都見到既Euler equation 已經係其中一個例子
只係經濟本身好難研究 無自然科學咁容易做testing 做experiment
物理學 有symmetry, translation in time, translation in space
你咩時候 咩地方做testing都出同一個Result
但經濟學唔同
人係會變 又有Expectation
所以出來既Result可以唔同

人是複雜的

我覺得應該係從generality 而唔係complexity 睇
比較複唔複雜無可比性
你不如define咩係複雜先再講

我諗常人難以理解的野就係複雜